\chapter{交流及其他损耗}
\section{引言}

\section{交流损耗}
\subsubsection*{超导体朝向与外磁场的关系}

\subsubsection*{时变磁场}

\subsubsection*{交流损耗的能量密度表}

\subsection{磁滞损耗}

\begin{equation}% 7.1
\int\left[-\int_{S}^{}\vec{E}\times\vec{H}\cdot d\vec{\ \mathcal{A}}\right]dt=\int_{\nu}^{}\left[\int\vec{E}\cdot\vec{J}dt+\frac{1}{2}\mu_oH^2+\mu_oH\int\vec{H}\cdot d\vec{M}\right]d\nu
\end{equation}

\subsubsection*{Bean板的磁滞损耗}
\begin{equation}% 7.2
\int\left[-\int_{S}\vec{E}(x)\times\vec{H}_e\cdot d\vec{\ \mathcal{A}}\right]dt=\int_{0}^{2a}\left[\int\vec{E}(x)\cdot\vec{J}_c(x)dt+\frac{1}{2}\mu_oH_{s}^{2}(x)\right]dx
\end{equation}
\begin{equation}% 7.3a
e_{hy}=\frac{1}{2a}\int_{0}^{2a}\left[\int J_cE(x)dt\right]dx
\end{equation}
\begin{equation}% 7.3b
e_{hy}=\frac{1}{2a}\{\int\left[-\int_{S}\vec{E}(x)\times\vec{H}_e\cdot d\vec{\ \mathcal{A}}\right]dt-\frac{1}{2}\mu_oH\int_{0}^{2a}H_{s}^{2}(x)dx\}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.4a
e_{hy}=\mu_o\oint\vec{H}_ed\vec{M}_e(\vec{H}_e)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.4b
e_{hy}=-\mu_o\oint M(H_e)dH_e
\end{equation}


\subsubsection*{外磁场时间序列下的Bean板}
\begin{equation}% 7.5
H_e(t)=0*(\ \mathrm{Virgin slab})\rightarrow H_m\rightarrow 0\rightarrow -H_m\rightarrow 0\rightarrow H_m\rightarrow 0\rightarrow -H_m\rightarrow 0
\end{equation}


\subsection{多丝复合物中的耦合损耗}

\subsubsection*{耦合时间常数}
\begin{equation}% 7.6
\tau_{cp}=\frac{\mu_o\ell_{p}^{2}}{8\pi\rho_{ef}}
\end{equation}


\subsubsection*{有效基底电阻}

\begin{equation}% 7.7a
\rho_{ef0}=\frac{1-\lambda_f}{1+\lambda_f}\rho_m
\end{equation}
\begin{equation}% 7.7b
\rho_{ef\infty}=\frac{1+\lambda_f}{1-\lambda_f}\rho_m
\end{equation}

\subsection{涡流损耗}

\section{其他损耗}

\subsection{分段电阻}



\subsubsection*{搭接电阻（接头）}
\begin{equation}% 7.8
R_{sd}=\frac{\rho_{sd}\delta_{sd}}{a\ell_{sp}}
\end{equation}


\subsubsection*{接触电阻}
\begin{equation}% 7.9a 7.9b
R_{sp}=R_{cA}+R_{sd}+R_{cB} 
=\frac{R_{ct}}{A_{ct}}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.9c
R_{sp}=\frac{R_{ct}}{A_{ct}}\simeq R_{sd}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.10
R_{ct}\simeq\rho_{sd}\delta_{sd}
\end{equation}


\subsubsection*{机械接触开关}

\subsection{机械扰动}

\subsubsection*{导体移动和矫正}
\begin{equation}% 7.11
e_f=\mu_ff_{L_r}\Delta r_f
\end{equation}
\begin{equation}% page411最后一个
\Delta r_f=\frac{e_f}{\mu_ff_{L_r}}=\frac{(1300\ \mathrm{J/m^3})}{(0.3)(2\times 10^8\ \mathrm{N/m^3})}\simeq 20\times 10^{-6}\ \mathrm{m}=20\ \mathrm{\mu m}
\end{equation}


\subsubsection*{填充材料分裂和矫正}

\section{声发射技术}
\subsection{机械事件探测——LTS磁体}

\subsection{应用于HTS磁体}




\section{专题}
\subsection{问题7.1：磁滞能量密度——在“小”磁场时间序列的“纯”Bean板}

\begin{equation}% 5.5
-M(H_e)=H_e-\frac{H_{e}^{2}}{2H_p}        (H_e=0*\rightarrow H_m\leq H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.12
-M(H_e)=H_e+\frac{H_{e}^{2}-2H_mH_e-H_{m}^{2}}{4H_p}      (H_e=H_m\rightarrow 0)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.13a
e_{hy}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{6H_p}        (0\leq H_m\leq H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.14a
e_{hy}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}       (0\leq H_m\leq H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.15a
e_{hy}=\frac{5\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}      (0\leq H_m\leq H_p)
\end{equation}

\subsubsection{问题7.1之解}
\begin{equation}% page416 1
E_z(x)=\mu_o\frac{dH_e}{dt}(x_+-x)
\end{equation}
\begin{equation}% page416 2
E_z(x)dt=\mu_o(x_+-x)dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% page416 3 and 4
e_{hy}=\frac{1}{a}\int_{0}^{a}\left[\int J_cE(x)dt\right]dx 
=\frac{\mu_oF_c}{a}\int_{0}^{H_m}\left[\int_{0}^{x_+(x_+-x)dx}\right]dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% page416 5 and 6
e_{hy}=\frac{\mu_oJ_c}{a}\int_{0}^{H_m}\left(x_{+}^{2}-\frac{x_{+}^{2}}{2}\right)dH_e 
=\frac{\mu_oJ_c}{a}\int_{0}^{H_m}\frac{H_{e}^{2}}{2J_{c}^{2}}dH_e=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{6aJ_c}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.13a
e_{hy}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{6H_p}    (H_m\leq H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% page416 S1.3
E_z(x)dt=\mu_o(x-x_-)dH_e
\end{equation}
\begin{align*}% page416 S1.4
e_{hy}&=\frac{\mu_oJ_c}{a}\int_{H_m}^{0}\left[\int_{0}^{x_-}(x-x_-)dx\right]dH_e=\frac{\mu_oJ_c}{a}\int_{H_m}^{0}\left(\frac{x_{-}^{2}}{2}-x_{-}^{2}\right)dH_e \\\notag
&=\frac{\mu_oJ_c}{a}\int_{H_m}^{0}\frac{(H_m-H_e)^2}{8J_{c}^{2}}dH_e=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24aJ_c}
\end{align*}
\begin{equation}% 7.14a
e_{hy}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}       (0\leq H_m\leq H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% page417 S1.5a
E_z(0)=\mu_o\frac{H_e}{J_c}\left(\frac{dH_e}{dt}\right)
\end{equation}
\begin{equation}% page417 S1.6a两个
e_{py1}\equiv\frac{1}{a}\int\left[-\int_{S}\vec{E}(x)\times\vec{H}_e\cdot d\vec{\ \mathcal{A}}\right]dt=\frac{\mu_o}{aJ_c}\int_{0}^{H_m}H_{e}^{2}dH_e
e_{py1}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{3H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% page417 S1.5b
E_z(0)=-\mu_o\left(\frac{H_m-H_e}{2J_c}\right)\frac{dH_e}{dt}
\end{equation}
\begin{equation}% page417 S1.6b两个
e_{py2}=\frac{\mu_o}{2aJ_c}\int_{H_m}^{0}(H_m-H_e)H_edH_e
e_{py2}=-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{12H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% page417 S1.7a
H_s(x)=J_cx        (0\leq x\leq x_0)
\end{equation}
\begin{equation}% page417 S1.7b
H_s(x)=H_m-J_cx    (x_0\leq x\leq H_m/J_c)
\end{equation}
\begin{equation}% page417 S1.8
e_{m_f}=\frac{\mu_o}{2a}\int_{0}^{a}H_{s}^{2}(x)dx=\frac{\mu_o}{2a}\left(2\times\int_{0}^{\frac{H_m}{2J_c}}J_{c}^{2}x^2dx\right)
e_{m_f}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.15a两个
e_{hy}=e_{py1}+e_{py2}-e_{m_f} 
=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{3H_p}-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{12H_p}-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}
e_{hy}=\frac{5\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}       (0\leq H_m\leq H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% page418 S1.9
e_{py}=e_{hy}+e_{m_f}-e_{m_i}
\end{equation}


\begin{align*}% page418 S1.10两个
e_{m_{f1}}&=\frac{\mu_o}{2a}\int_{0}^{a}H_{s}^{2}(x)dx \\\notag
&=\frac{\mu_o}{2a}\left[\int_{0}^{\frac{H_m}{J_c}}(H_m-J_cx)^2dx\right]
\end{align*}
\begin{align*}
e_{m_{f1}}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{6H_p}
\end{align*}



\begin{equation}% page418 S1.11a
e_{py1}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{6H_p}+\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{6H_p}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{3H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% page418 S1.11b
e_{py2}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}+\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{6H_p}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{12H_p}
\end{equation}


\subsection{问题7.2：磁滞能量密度——在“中”磁场时间序列的“纯”Bean板}


\begin{equation}% 5.5和5.6
-M(H_e)=H_e-\frac{H_{e}^{2}}{2H_p}                          (H_e=0*\rightarrow H_p)
=\frac{1}{2}H_p                                      (H_e=H_p\rightarrow H_m)
\end{equation}
\begin{equation}% 5.7a
-M(H_e)=\frac{1}{2}H_p-(H_m-H_e)+\frac{(H_m-H_e)^2}{4H_p}   (H_e=H_m\rightarrow 0)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.13b
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{2H_p}{3H_m}\right)   (H_p\leq H_m\leq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.15b
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left[1-\frac{2H_p}{3H_m}+\frac{1}{12}\left(\frac{H_m}{H_p}\right)^2\right]     (H_p\leq H_m \leq 2H_p)
\end{equation}

\subsubsection{问题7.2之解}
\begin{equation}% page420 S2.1
e_{hy1^\prime}=\frac{1}{6}\mu_oH_{p}^{2}       (H_e=0\rightarrow H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% page420 S2.2
E_z(x)=\mu_o\frac{dH_e}{dt}(a-x)
\end{equation}

\begin{subequations}
\begin{align*}% page420 S2.3a和2.3b
e_{hy1^\prime}&=\frac{1}{a}\int_{0}^{a}\left[\int J_cE(x)dt\right]dx=\frac{\mu_oJ_c}{a}\int_{0}^{a}\left[\int_{H_p}^{H_m}(a-x)dH_e\right]dx \\
&=\mu_oJ_c(H_m-H_p)\int_{0}^{a}\frac{a-x}{a}dx=\frac{1}{2}\mu_oH_p(H_m-H_p)
\end{align*}
\end{subequations}




\begin{equation}% page420 7.13b两个
e_{hy}=\frac{1}{6}\mu_oH_{p}^{2}+\frac{1}{2}\mu_oH_p(H_p-H_m) 
=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m-\frac{1}{3}\mu_oH_{p}^{2}
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{2H_p}{3H_m}\right)       (H_p\leq H_m\leq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% page420 S2.4a
e_{py1^\prime}=\frac{1}{3}\mu_oH_{p}^{2}
\end{equation}
\begin{equation}% page420 S2.5
E_z(0)=\mu_oa\frac{dH_e}{dt}
\end{equation}
\begin{equation}% page420 2.4b两个
e_{pyq^{\prime\prime}}\equiv\frac{1}{a}\int\left[-\int_{S}\vec{E}(x)\times\vec{H}_e\cdot d\vec{\ \mathcal{A}}\right]dt=\mu_o\int_{H_p}^{H_m}H_edH_e
e_{pyq^{\prime\prime}}=\frac{1}{2}\mu_o(H_{m}^{2}-H_{p}^{2})
\end{equation}
\begin{equation}% page421 S1.6b
e_{py2}=-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{12H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% page421 S2.7两个
e_{m_f}=\frac{\mu_o}{2a}\int_{0}^{a}H_{s}^{2}(x)dx=\frac{\mu_o}{2a}\left[\int_{0}^{\frac{H_m}{2J_c}}J_{c}^{2}x^2dx+\int_{\frac{H_m}{2J_c}}^{a}(H_m-J_cx)^2dx\right]
e_{m_f}=\frac{1}{2}\mu_oH_{m}^{2}-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{8H_p}-\frac{1}{2}\mu_oH_mH_p+\frac{1}{6}\mu_oH_{p}^{2}
\end{equation}

\begin{align*}% page421 S2.8一个
e_{hy}&=e_{py1^\prime}+e_{py1^{\prime\prime}}+e_{py}-e_{m_f} \\\notag
&=\frac{1}{3}\mu_oH_{p}^{2}+\frac{1}{2}\mu_o(H_{m}^{2}-H_{p}^{2})-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{12H_p} 
-\left(\frac{1}{2}\mu_oH_{m}^{2}-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{8H_p}-\frac{1}{2}\mu_oH_mH_p+\frac{1}{6}\mu_oH_{p}^{2}\right) \\\notag
&=-\frac{1}{3}\mu_oH_{p}^{2}+\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}+\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m \tag{S2.8}
\end{align*}

\begin{equation}% 7.15b
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left[1-\frac{2H_p}{3H_m}+\frac{1}{12}\left(\frac{H_m}{H_p}\right)^2\right]     (H_p\leq H_m\leq 2H_p)
\end{equation}

\begin{equation}% 7.15a
e_{hy}=\frac{5\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}    (H_m\leq H_p) 
=\frac{5}{24}\mu_oH_{p}^{2}
\end{equation}

\begin{equation}% 7.15b
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left[1-\frac{2H_p}{3H_m}+\frac{1}{12}\left(\frac{H_m}{H_p}\right)^2\right]    (H_p\leq H_m\leq 2H_p) 
=\frac{1}{2}\mu_oH_{p}^{2}\left[1-\frac{2}{3}+\frac{1}{12}\right]=\frac{5}{24}\mu_oH_{p}^{2}
\end{equation}


\subsection{问题7.3：磁滞能量密度——在“大”磁场时间序列的“纯”Bean板}

\begin{equation}% 7.16a
e_{hy2^\prime}=\frac{1}{3}\mu_oH_{p}^{2}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.16b
e_{hy2^{\prime\prime}}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{2H_p}{H_m}\right)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.14b
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{4H_p}{3H_m}\right)     (H_m\geq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.15c
e_{hy}=\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{H_p}{H_m}\right)      (H_m\geq 2H_p)
\end{equation}

\subsubsection{问题7.3之解}

\begin{equation}% 7.15b
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left[1-\frac{2H_p}{3H_m}+\frac{1}{12}\left(\frac{H_m}{H_p}\right)^2\right]
=\mu_oH_{p}^{2}\left(1-\frac{1}{3}+\frac{4}{12}\right)=\mu_oH_{p}^{2}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.15c
e_{hy}=\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{H_p}{H_m}\right) 
=2\mu_oH_{p}^{2}\left(1-\frac{1}{2}\right)=\mu_oH_{p}^{2}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.17a
-M(H_e)=H_e-\frac{H_{e}^{2}+2H_mH_e-H_{m}^{2}}{4H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.17b
-M(H_e)=-\frac{1}{2}H_p+(H_m+H_e)-\frac{(H_m+H_e)^2}{4H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% 5.6
-M(H_e)=\frac{1}{2}H_p
\end{equation}
\begin{equation}% 7.18
-M(H_e)=H_e+\frac{H_{e}^{2}+2H_mH_e-H_{m}^{2}}{4H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% 5.7a
-M(H_e)=\frac{1}{2}H_p-(H_m-H_e)+\frac{(H_m-H_e)^2}{4H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% 5.7b
-M(H_e)=-\frac{1}{2}H_p
\end{equation}
\begin{equation}% page425 S1.1b
E_z(x)dt=\mu_oH(x_+-x)dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% page425 S1.2c
e_{hy}=\frac{\mu_oJ_c}{a}\int_{0}^{H_m}\left(x_{+}^{2}-\frac{x_{+}^{2}}{2}\right)dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% 7.19a两个
e_{hy}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{0}^{H_m}\left(\frac{H_m+H_e}{2J_c}\right)^2dH_e 
=\frac{\mu_o}{8H_p}\int_{0}^{H_m}(H_{m}^{2}+2H_mH_e+H_{e}^{2})dH_e
e_{hy}=\frac{7\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% page425 S2.2
E_z(x)=\mu_o\frac{dH_e}{dt}(a-x)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.19b
e_{hy}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\left[\int_{0}^{2H_p-H_m}\left(\frac{H_m+H_e}{2J_c}\right)^2dH_e+\int_{2H_p-H_m}^{H_m}a^2dH_e\right] 
=\frac{\mu_o}{8H_p}\int_{0}^{2H_p-H_m}(H_{m}^{2}2H_mH_e+H_{e}^{2})dH_e+\frac{1}{2}\mu_oH_p\int_{2H_p-H_m}^{H_m}dH_e 
=\left(\frac{1}{3}\mu_oH_{p}^{2}-\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}\right)+(\mu_oH_pH_m-\mu_oH_{p}^{2})
e_{hy}=\mu_oH_pH_m\left[1-\frac{2H_p}{3H_m}-\frac{1}{24}\left(\frac{H_m}{H_p}\right)^2\right]      (H_p\leq H_m\leq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.19c两个
e_{hy}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\left(\int_{0}^{H_m}a^2dH_e\right)=\frac{1}{2}\mu_oH_p\int_{0}^{H_m}dH_e
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m      (H_m\geq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.20a两个
e_{hy}=2\times7\left(\frac{7\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}+\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}\right)
e_{hy}=\frac{2\mu_oH_{m}^{3}}{3H_p}     (0\leq H_m\leq H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.4b和7.21
e_{hy}=\mu_o\oint-M(H_e)dH_e 
=2\mu_o\int_{0}^{H_m}-M(H_e)dH_e 
=2\mu_o\int_{0}^{H_m}\{-[M(H_e)]_{H_e=0\rightarrow H_m}+[M(H_e)]_{H_e=H_m\rightarrow 0}\}dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% 7.20a两个
e_{hy}=2\mu_o\int_{0}^{H_m}\left[\left(H_e-\frac{H_{e}^{2}+2H_mH_e-H_{m}^{2}}{4H_p}\right) 
-\left(H_e+\frac{H_{e}^{2}-2H_mH_e-H_{m}^{2}}{4H_p}\right)\right]dH_e 
=2\mu_o\int_{0}^{H_m}\left(-\frac{H_{e}^{2}}{2H_p}+\frac{H_{m}^{2}}{2H_p}\right)dH_e=2\mu_o\left(-\frac{H_{m}^{3}}{6H_p}+\frac{H_{m}^{3}}{2H_p}\right)
e_{hy}=\frac{2\mu_oH_{m}^{3}}{3H_p}       (0\leq H_m\leq H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% page427 前7.20b两个
e_{hy}=2\times\{\mu_oH_pH_m\left[1-\frac{2H_p}{3H_m}-\frac{1}{24}\left(\frac{H_m}{H_p}\right)^2\right]+\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}\}
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{2H_p}{3H_m}\right)        (H_p\leq H_m\leq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.21
e_{hy}=-2\mu_o\int_{0}^{H_m}\{[M(H_e)]_{H_e=0\rightarrow H_m}-[M(H_e)]_{H_e=H_m\rightarrow 0}\}dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% page427倒数第二个
e_{hy}=2\mu_o\{\int_{0}^{2H_p-H_m}\left[-\frac{1}{2}H_p+(H_m+H_e)-\frac{(H_m+H_e)^2}{4H_p}\right]dH_e 
+\int_{2H_p-H_m}^{H_m}\frac{1}{2}H_pdH_e-\int_{0}^{H_m}\left[\frac{1}{2}H_p-(H_m-H_e)+\frac{(H_m-H_e)^2}{4H_p}\right]\}dH_e
=2\mu_o\{\int_{0}^{2H_p-H_m}\left[-\frac{1}{2}H_p+H_m+H_e-\frac{H_{m}^{2}}{4H_p}-\frac{H_mH_e}{2H_p}-\frac{H_{e}^{2}}{4H_p}\right]dH_e 
+H_p(H_m-H_p)-\int_{0}^{H_m}\left[\frac{1}{2}H_p-H_m+H_e+\frac{H_{m}^{2}}{4H_p}-\frac{H_mH_e}{2H_p}+\frac{H_{e}^{2}}{4H_p}\right]\}dH_e 
=2\mu_o\left[\left(\frac{1}{3}H_{p}^{3}+\frac{1}{2}H_pH_m-\frac{1}{2}H_{m}^{2}+\frac{H_{m}^{3}}{12H_p}\right)\right] 
=2\mu_o\left(-\frac{2}{3}H_{p}^{2}+H_pH_m\right) 
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{2H_p}{3H_m}\right)       (H_p\leq H_m\leq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% page428 7.20c两个
e_{hy}=2\times\left[\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m+\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{4H_p}{3H_m}\right)\right]
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{2H_p}{3H_m}\right)     (H_m\geq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% page428 7.21和7.20c合成的
e_{hy}=2\mu_o\int_{0}^{H_m}\{-[M(H_e)]_{H_e=0\rightarrow H_m}+[M(H_e)]_{H_e=H_m\rightarrow 0}\}dH_e 
=2\mu_o\{\int_{0}^{H_m}\frac{1}{2}H_pdH_e 
-\int_{H_m-2H_p}^{H_m}\left[\frac{1}{2}H_p-(H_m-H_e)+\frac{(H_m-H_e)^2}{4H_p}\right]-\int_{0}^{H_m-2H_p}(-\frac{1}{2}H_p)\}dH_e 
=2\mu_o\left[H_p(H_m-H_p) 
+\int_{H_m-2H_p}^{H_m}\left(-\frac{1}{2}H_p+H_m-\frac{H_{m}^{2}}{4H_p}-H_e+\frac{H_mH_e}{2H_p}-\frac{H_{e}^{2}}{4H_p}\right)dH_e\right] 
=2\mu_o[H_p(H_m-H_p)+\frac{1}{3}H_{p}^{2}]
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{2H_p}{3H_m}\right)       (H_m\geq 2H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.20d和7.20e
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m   (H_m\gg H_p)
=2\mu_oJ_caH_m  (H_m\gg H_p)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.22a
e_{hy}=\frac{7\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}      [0\leq H_m\leq H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% 7.22b
e_{hy}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}       [0\leq H_m\leq H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% 7.22c
e_{hy}=\frac{2\mu_oH_{m}^{3}}{3H_p}       [0\leq H_m\leq H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% 7.23a
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m(1+i^2)      [H_m\geq2H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% 7.23b
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m(1+i^2)-\frac{2}{3}\mu_oH_{p}^{2}(1-i^3)   [H_m\geq2H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% 7.23c
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m(1+i^2)-\frac{4}{3}\mu_oH_{p}^{2}(1-i^3)     [H_m\geq2H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% page433 S4.1a
E_z(x)=\mu_o\frac{dH_e}{dt}(x_+-x)
\end{equation}
\begin{equation}% page433 S4.1b
E_z(x)dt=\mu_o(x_+-x)dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% 7.3a和S4.2a
e_{hyx}=\frac{1}{2a}\int_{0}^{a}\left[\int J_cE(x)dt\right]dx
=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{0}^{H_m}\left[\int_{0}^{x_+}(x_+-x)dx\right]dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% page433 S4.2b
e_{hyx}=\frac{7\mu_oH_{m}^{3}}{48H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.22a
e_{hy}=\frac{7\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}      [0\leq H_m\leq H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% page433 S4.3a
e_{hyx}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{H_m}^{0}x_{+}^{2}dH_e=-\frac{\mu_o}{16H_p}(H_m-H_e)^2dH_e 
=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{48H_p}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.22b
e_{hy}=\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}        [0\leq H_m\leq H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% page434 S4.4
3_{hy}=2\times\left(\frac{7\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}+\frac{\mu_oH_{m}^{3}}{24H_p}\right)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.22c
e_{hy}=\frac{2\mu_oH_{m}^{3}}{3H_p}         [0\leq H_m\leq H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% page434 S4.5a
e_{hyx}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{0}^{H_m}\left[\int_{0}^{\ell^*}(\ell^*-x)dx\right]dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% page434 S4.5b
e_{hyx}=\frac{\mu_oJ_ca^2(1-i)^2}{4a}\int_{0}^{H_m}dH_e=\frac{1}{4}\mu_oH_pH_m(1-i)^2
\end{equation}
\begin{equation}% page434 S4.6a
e_{hy\xi}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{0}^{H_m}\left[\int_{0}^{\ell^*}(\ell^*-\xi)d\xi\right]dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% page434 S4.6b
e_{hy\xi}=\frac{\mu_oJ_ca^2(1+i)^2}{4a}\int_{0}^{H_m}dH_e=\frac{1}{4}\mu_oH_pH_m(1+i)^2
\end{equation}
\begin{equation}% 7.23a
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m(1+i^2)    [H_m\geq 2H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% page434 S4.7a
e_{hyx}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{H_m}^{H_{m}^{*}}\left[\int_{0}^{x_+}(x-x_+)dx\right]dH_e
\end{equation}
\begin{equation}% page434 S4.7b
e_{hyx}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{H_{m}^{*}}^{H_m}\left(\frac{H_m-H_e}{2J_c}\right)^2dH_e 
=\frac{\mu_o}{16H_p}(H_{m}^{2}H_e-H_mH_{e}^{2}+\frac{1}{3}H_{e}^{3})\mid_{H_m-2H_p(1-i)}^{H_m} 
=\frac{1}{6}\mu_oH_{p}^{2}(1-i)^3
\end{equation}
\begin{equation}% page435 S4.7c
e_{hy}=\frac{1}{3}\mu_oH_{p}^{2}(1-i)^3
\end{equation}
\begin{equation}% page435 S4.8a
e_{hyx}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{H_{m}^{*}}^{0}\left[\int_{0}^{x_+}(x-x_+)dx\right]dH_e=-\frac{\mu_oH_p(1+i)^2}{4}\int_{H_{m}^{*}}^{0}dH_e 
=\frac{1}{4}\mu_oH_p(1+i)^2[H_m-2H_p(1-i)] 
=\frac{1}{4}\mu_oH_pH_m(1+i)^2-\frac{1}{2}H_{p}^{2}(1+i)^2(1-i)
\end{equation}
\begin{equation}% page435 S4.8b
e_{hy\xi}=\frac{1}{4}\mu_oH_pH_m(1-i)^2-\frac{1}{2}H_{p}^{2}(1-i)^3
\end{equation}
\begin{equation}% pge435 S4.8c
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m(1+i^2)-\mu_oH_{p}^{2}(1-i)(1+i^2)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.23b
e_{hy}=\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m(1+i^2)-\frac{2}{3}\mu_oH_{p}^{2}(1-i^3)     [H_m\geq H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% page435 S4.9
e_{hy}=2\times\left[\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m(1+i^2)+\frac{1}{2}\mu_oH_pH_m(1+i^2)-\frac{2}{3}\mu_oH_{p}^{2}(1-i^3)\right]
\end{equation}
\begin{equation}% 7.23c
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m(1+i^2)-\frac{4}{3}\mu_oH_{p}^{2}(1-i^3)     [H_m\geq H_p(1-i)]
\end{equation}
\begin{equation}% page435 S4.10
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m-\frac{4}{3}\mu_oH_{p}^{2}
\end{equation}
\begin{equation}% page435 7.20b
e_{hy}=2\mu_oH_pH_m\left(1-\frac{2H_p}{3H_m}\right)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.25
I(t)=0^*(\ \mathrm{Virgin slab})\rightarrow I_m\rightarrow 0\rightarrow -I_m\rightarrow 0\rightarrow I_m\rightarrow 0\rightarrow -I_m\rightarrow 0
\end{equation}
\begin{equation}% 7.26a
e_{sf}=\frac{7}{24}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.26b
e_{sf}=\frac{1}{24}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.26c
e_{sf}=\frac{2}{3}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% page437 S5.1a和S5.1b
e_{sfx}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{0}^{-H_pi_m}\left[\int_{0}^{x_+}(x-x_+)dx\right]dH_{sf} 
=\frac{\mu_oJ_c}{4a}\int_{0}^{-H_pi_m}(-x_{+}^{2})dH_{sf}
\end{equation}
\begin{equation}% page437 S5.2a和5.2b
e_{sfx}=\frac{\mu_oH_{p}^{2}}{16}\int_{0}^{i_m}(i_{m}^{2}+2i_mi+i^2)di 
=\frac{7}{48}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.26a
e_{sf}=\frac{7}{24}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% page437 S5.3a和S5.3b和S5.3c
e_{sfx}=\frac{\mu_oJ_c}{2a}\int_{-H_pi_m}^{0}\left[\int_{0}^{x_+}(x_+-x)dx\right]dH_{sf} 
=\frac{\mu_oH_{p}^{2}}{16}\int_{i_m}^{0}(i_{m}^{2}-2i_mi+i^2)di 
=\frac{1}{48}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% 7.26b
e_{sf}=\frac{1}{24}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% page437 S5.4
e_{sf}=2\times\left(\frac{7}{24}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}+\frac{1}{24}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}\right)
\end{equation}
\begin{equation}% 7.26c
e_{sf}=\frac{2}{3}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% page438 7.20a和7.26c
e_{hy}=\frac{2\mu_oH_{m}^{3}}{3H_p} 
=\frac{2\mu_o(H_pi_m)^3}{3H_p} 
=\frac{2}{3}\mu_oH_{p}^{2}i_{m}^{3}
\end{equation}
\begin{equation}% page448第一个
J_c(0\ \mathrm{T},4.2\ \mathrm{K})=J_c(3\ \mathrm{T},4.2\ \mathrm{K})\times\left| \frac{M(0\ \mathrm{T},4.2\ \mathrm{K})}{M(3\ \mathrm{T},4.2\ \mathrm{K})}\right|  
\simeq J_c(3\ \mathrm{T},4.2\ \mathrm{K})\times\frac{(0.47\ \mathrm{T})}{(0.12\ \mathrm{T})}\simeq J_c(3\ \mathrm{T},4.2\ \mathrm{K})\times 3.92 
\simeq 2.8\times 10^{10}\ \mathrm{A/m^2}
\end{equation}
\begin{equation}% page448第二个
M(H)=\frac{1}{2}H_p=\frac{1}{2}(d_{eff}/2)J_c(H)
\end{equation}
\begin{equation}% page448第三个
d_{eff}=\frac{4\mu_oM(0\ \mathrm{T})}{\mu_oJ_c(0\ \mathrm{T})}\simeq\frac{4(470\times 10^{-3}\ \mathrm{T})}{(4\pi\times 10^{-7}\ \mathrm{H/m})(2.8\times10^{10}\ \mathrm{A/m^2})}=53\ \mathrm{\mu m}
\end{equation}
\begin{equation}% page488 5.40
a_c=\sqrt{\frac{3\tilde{C}_s(T_c-T_{op})}{\mu_oJ_{c_o}^{2}}}
\end{equation}
\begin{equation}% page488 S6.1
aJ_{c_o}\leq\sqrt{\frac{3\tilde{C}_s(T_c-T_{op})}{\mu_o}}
\end{equation}
\begin{equation}% page451 7.28c和S7.1
e_{hy}\simeq\frac{8}{3}\mu_oH_pH_m 
\simeq\frac{8B_pB_m}{3\mu_o}
\end{equation}
\begin{equation}% page451 S7.1a
E_{hy1}=\nu_{f1}e_{hy}
\end{equation}
\begin{equation}% page451 S7.1b
E_{hy2}=\nu_{f2}e_{hy}
\end{equation}
\begin{equation}% page451 S7.2a
\nu_{f1}=N_{f1}\ell_{cd1}\left(\frac{\pi d_{f1}^{2}}{4}\right)
\end{equation}
\begin{equation}% page451 S7.2b
\nu_{f2}=N_{f2}\ell_{cd2}\left(\frac{\pi d_{f2}^{2}}{4}\right)
\end{equation}
\begin{equation}% page451 S7.3a
E_{hy1}=(1000)(1700\ \mathrm{m})\frac{\pi(50\times 10^{-6}\ \mathrm{m})^2}{4} 
\times\left(\frac{8}{3}\right)\times\frac{(0.16\ \mathrm{T})(4.3\ \mathrm{T})}{(4\pi\times 10^{-7}\ \mathrm{H/m})} 
=(3.3\times 10^{-3}\ \mathrm{m^3})(1.46\times 10^6\ \mathrm{J/m^3})\simeq 4.9\ \mathrm{kJ}
\end{equation}
\begin{equation}% page451 S7.3b
E_{hy1}=(2500)(8100\ \mathrm{m})\frac{\pi(75\times 10^{-6}\ \mathrm{m})^2}{4} 
\times\left(\frac{8}{3}\right)\times\frac{(0.14\ \mathrm{T})(1.8\ \mathrm{T})}{(4\pi\times 10^{-7}\ \mathrm{H/m})} 
=(89.4\times 10^{-3}\ \mathrm{m^3})(0.53\times 10^6\ \mathrm{J/m^3})\simeq 48\ \mathrm{kJ}
\end{equation}
\begin{equation}% page452 4.6c
X(T_b)=\frac{q_{c}^{3.4}}{4.4}L
\end{equation}
\begin{equation}% 7.6
\tau_{cp}=\frac{\mu_o\ell_{p}^{2}}{8\pi^2\rho_{ef}}
\end{equation}
\begin{equation}% page452 7.7b和S7.4
\rho_{ef}=\frac{1+\lambda_f}{1-\lambda_f}\rho_{m} 
=\frac{\gamma_{c/s}+2}{\gamma_{c/s}}\rho_{m}
\end{equation}
\begin{equation}% page453 S7.5a和7.5b
e_{cp}=\frac{1}{2}\times 2\frac{B_{m}^{2}}{\mu_o}\left[1+\frac{1}{4}\left(\frac{\pi b}{\ell_{p}}\right)^2\right]\times\frac{2\tau_{cp}}{\tau_m}\left[1-\frac{2\tau_{cp}}{\tau_m}\tanh\left(\frac{\tau_m}{2\tau_{cp}}\right)\right] 
=\frac{2B_{m}^{2}\tau_{cp}}{\mu_o\tau_m}\left[1+\frac{1}{4}\left(\frac{\pi b}{\ell_{p}}\right)^2\right]\left[1-\frac{2\tau_{cp}}{\tau_m}\tanh\left(\frac{\tau_m}{2\tau_{cp}}\right)\right]
\end{equation}
\begin{equation}% page453第二个大公式
e_{cp}\simeq\frac{2(1\ \mathrm{T})^2(0.2\ \mathrm{s})}{(4\pi\times 10^{-7}\ \mathrm{H/m})(0.3\ \mathrm{s})}\times 
\{1+\frac{1}{4}\left[\frac{\pi(2.6\times 10^{-3}\ \mathrm{m})}{0.1\ \mathrm{m}}\right]^2\}\{1-\frac{2(0.2\ \mathrm{s})}{(0.3\ \mathrm{s})}\tanh\left[\frac{(0.3\ \mathrm{s})}{2(0.2\ \mathrm{s})}\right]\}  
\simeq(1.05\times 10^6\ \mathrm{J/m^3})(1)(0.15)\sim 0.16\times 10^6\ \mathrm{J/m^3}
\end{equation}
\begin{equation}% page453 S7.9
E_{cp}=e_{cp}\nu_{cd} 
\sim(0.16\ \mathrm{J/cm^3})\times(0.24\ \mathrm{cm^3})\sim 38\ \mathrm{mJ}
\end{equation}
\begin{equation}% page453 S7.10
E_{th}[h_{cu}(T_\lambda)-h_{cu}(1.8\ \mathrm{K})]\nu_{cd}+[h_{he}(T_\lambda)-h_{he}(1.8\ \mathrm{K})]\nu_{he}
\end{equation}
\begin{equation}% page453 S7.11
E_{th}=(0.1\ \mathrm{mJ/cm^3})(0.24\ \mathrm{cm^3})+(290\ \mathrm{mJ/cm^3})(5.2\times 10^{-3}\ \mathrm{cm^3}) 
\sim 2\ \mathrm{mJ}
\end{equation}




\newpage
\subsection{讨论4：磁滞能量密度——磁化的Bean板}

\newpage
\subsection{讨论5：载有直流电流的Bean板}

\newpage
\subsection{问题6：磁滞能量密度——载有直流电流的Bean板}

\newpage
\subsection{问题7：自场磁滞能量密度——Bean板}

\newpage
\subsection{讨论8：磁体整体的交流损耗}

\newpage
\subsection{讨论9：测量交流损耗的技术}

\newpage
\subsection{讨论10：CICC中的交流损耗}

\newpage
\subsection{讨论11：HTS中的交流损耗}

\newpage
\subsection{问题12：$Nb_3Sn$中的磁滞损耗}

\newpage
\subsection{问题13：混合III SCM中的交流损耗}

\newpage
\subsection{讨论14：混合III NbTi线圈中的分段耗散}

\newpage
\subsection{讨论15：持续模式运行\&“指数”}

